---
categories:
- domínio público
- portugal
- autores
- direito de autor
- copyright
metadata:
  tags:
  - tags_tid: 313
  - tags_tid: 200
  - tags_tid: 314
  - tags_tid: 43
  - tags_tid: 194
  node_id: 643
layout: article
title: Feliz Dia do Domínio Público!
created: 1546386361
date: 2019-01-01
aliases:
- "/article/643/"
- "/dominio-publico-2019/"
- "/node/643/"
---
<div id="doc" class="markdown-body container-fluid comment-enabled"><p>Feliz dia do domínio público!</p><p style="text-align: center;"><img src="https://ansol.org/attachments/classe-2019.png" alt="três dos autores Portugueses que entram em domínio públco em 2019" width="375" height="180"></p><p>No dia 1 de Janeiro, em Portugal, entram em domínio público as obras daqueles autores que morreram há mais de 70 anos.<br> Continuando uma <a href="http://ensinolivre.pt/?p=848" target="_blank" rel="noopener">tradição anual</a>, iniciada pela Associação Ensino Livre, a ANSOL fez uma lista de autores portugueses, cujas obras entraram em domínio público hoje e que pode ser acedida <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_autores_portugueses_que_entram_em_dom%C3%ADnio_p%C3%BAblico_em_2019" target="_blank" rel="noopener">nesta página da Wikipedia</a>.</p><p>Deixamos também aqui a lista, inclundo nela a informação sobre algumas as obras de cada autor. Se tiverem curiosidade em saber que autores e obras estrangeiras entram hoje em domínio público, a Public Domain Review também já <a href="https://publicdomainreview.org/collections/class-of-2019/">publicou a sua lista anual</a>.</p><p><strong>Afonso Augusto Bourbon e Menezes 1890-1948</strong></p><ul><li>A paisagem na obra de Camilo e de Eça : simples apontamentos (1920)</li><li>Solilóquios espirituais (1922)</li><li>Menino (1925)</li><li>Os crimes de 19 de Outubro : revelações &amp; interrogações sensacionais (1929)</li><li>O diário de João Chagas : a obra e o homem (1930)</li><li>A ronda da noite : contos (1930)</li><li>Proença furioso &amp; lastimoso ou A magalomania de um messias sem juízo (1931)</li><li>Os intelectuais e a causa propria (1932)</li><li>Grandesa e fatalidade do socialismo : conferência doutrinária e elogio histórico de Jean Jaurè (1932)</li><li>Páginas de combate : critica e doutrina (1933)</li><li>Almas deste mundo : contos e novelas (1934)</li><li>O génio e o coração de Antero (1934)</li><li>A significação do anti-judaismo contemporâneo (1940)</li><li>Os portugueses perante a aliança inglesa (1941)</li><li>Sua graça é Lisboa, desenhos de Aran Stephan (1944)</li><li>Gaspar Gista &amp; outras histórias (1946)</li><li>O Ultimatum de 1890 : antecedentes do conflito anglo-português (1946)</li></ul><p><strong>Alberto de Aguiar 1867-1948</strong></p><ul><li>Junta Patriotica do Norte</li><li>As leucomainas e em especial importância das leucomainas urinárias na explicação da toxicidade das urinas toxicidade d’urinas normaes e de tuberculosos</li><li>Notícia histórica da química portuense nas suas relações com o ensino médico no Porto</li><li>Ricardo Jorge a actividade científica no Porto</li><li>Apontamentos sobre a tuberculose pulmonar</li><li>Reacções subsidiárias do Reagente de Tanret na pesquiza da albumina urinária</li><li>Químismo sangüíneo, Azotemias</li></ul><p><strong>Alberto Pinto Gouveia 1878-1948</strong></p><ul><li>Estudo theórico e prático sobre a contribuição predial em Portugal bases em que deve assentar</li><li>Lições de direito commercial</li><li>Influencia do catholicismo no direito portuguez</li><li>A verdade comprovada contra as torpes cabalas inventadas: ainda em torno da apelação cível nº 6919 : pendente de julgamento marcado para 11 do presente mês, no Tribunal da Relação de Lisboa</li><li>Inquilinato rustico e urbano</li><li>Os escandalos da administração delapidadora da importante fortuna da interdita D. Francisca Perpetua d’Arce Cabo Mendes Thomaz, vulgarmente conhecida pela Morgada da Apariça</li><li>Revista civel nº 47907 contratos de arrendamento de predios penhorados</li><li>Oh! Da guarda! os escandalos e crimes consumados na administração da importante fortuna da Morgada da Apariça, D. Francisca Perpetua d’Arce</li><li>A célebre questão entre o Pavilhão Português e a Sociedade Avenida Parque</li><li>A importante fortuna da Morgada da Apariça posta a saque por uma escalandosa administração</li><li>Problemas palpitantes de Direito Fiscal e do inquilinato algumas anomalias da legislação em vigor sobre regime tributário e inquilinato, que carecem de remédio urgente</li><li>Abaixo as torpes especulaçöes!!! Como pretende ser herdeira da Morgada da Apariça, ainda viva, uma sua parente em 7º grau e portanto fora da ordem, não apenas da sucessão legítima, mas também da honestidade e da boa fé como se explicam infames atitudes e calúnias : resposta à letra a uma minuta de agravo, destituída de valor doutrinal e tendenciosamente publicada antes de tempo, só com o fim de iludir os tribunais e o público</li><li>Aguçai a curiosidade, lede com interesse para verdes e crerdes como S. Tomé! Ainda e sempre os escândalos e crimes consumados em torno da avultada fortuna da morgada da Apariça</li></ul><p><strong>Albino Pacheco 1872-1948</strong></p><ul><li>Degenerescencia (Livro que consta da <a href="http://bibliotecaparticular.casafernandopessoa.pt/5-27" target="_blank" rel="noopener">biblioteca privada de Fernando Pessoa</a> e está disponível na plataforma <a href="https://digitalis.uc.pt/pt-pt/fundo_antigo/degenerescencia_albino_pacheco" target="_blank" rel="noopener">Digitalis da Universidade de Coimbra</a>)</li><li>Prophylaxia social prática da tuberculose</li></ul><p><strong>Alexandre Bolotinha 1892-1948</strong></p><ul><li>Ódio que dementa repositorio de aventuras dos bandidos de Tete</li></ul><p><strong>Alexandre Malheiro 1870-1948</strong></p><ul><li>A fidalguinha da Levada</li><li>Amaram-se na selva</li><li>Um homem de 50 anos</li><li>Por via da guerra</li><li>Da Flandres ao Hanover e Mecklenburg notas dum presioneiro</li><li>O morgado dos vales</li><li>Um homem de cinquenta anos</li><li>Homens de idade</li><li>O filho do morgado: aventura d’um caloiro</li><li>Chronicas do Bihé</li><li>Guia tatico (destacamentos mistos) : colheita de principios feita nas obras de Griepenkerl, Culmann, Savatier</li><li>O retrato de Joaninha d’aquem e d’além Marão</li><li>Guia tático na guerra de movimento</li><li>A invisibilidade das tropas na guerra moderna</li><li>Aquele segredo</li><li>Longe da vista</li></ul><p><strong>Alfredo da Silva Cunha 1863-1948</strong></p><p><strong>Alice Lawrence Oram 1862-1948</strong></p><ul><li>O casino flutuante</li><li>The children’s book</li></ul><p><strong>Álvaro Neves 1883-1948</strong></p><ul><li>Miscelanea bibliográfica</li><li>Sol e moscas</li><li>Lisboa moderna</li><li>Raridades bíblicas - edições incompletas</li><li>Eugenio do Canto: notícia bio-bibliográfica</li><li>Monumento ao Doutor Teófilo Braga - apontamentos para a sua história : contas da Comissão Teófilo Braga</li><li>A vida dum apóstolo Sebastião de Magalhães Lima</li><li>Rafael Bordalo Pinheiro: achegas para a sua biografia artistica</li><li>Teófilo Braga e Inocêncio Francisco da Silva: correspondência trocada entre o historiador e o bibliógrafo da literatura portuguesa</li><li>Osoroshi</li><li>Gomes Leal - sua vida e sua obra</li><li>Aniceto dos Reis Gonçalves Viana: bio-bibliografia</li><li>Pseudónimos: achegas para um dicionário de pseudónimos de escritores editados em Portugal</li><li>Historia dos estabelecimentos scientificos litterarios e artisticos de Portugal nos successsivos reinados da monarchia</li><li>Libertação semanário de unidade democrática</li><li>Bibliografia luso-judaica notícia subsidiária da colecção de Alberto Carlos da Silva</li><li>Estudos Camilianos: bibliografia, biblioteconomia</li><li>Bibliografia - catálogo colectivo das bibliotecas portuguesas</li><li>Nos domínios de igneuma</li><li>Apontamentos históricos sobre bibliotecas portuguesas</li><li>Jacinto Inácio de Brito Rebelo</li><li>A vida dum apostolo - Sebastião de Magalhães Lima</li><li>Bibliografia portuguesa - apontamentos : estudos</li><li>Memórias biográficas de Joaquim Heliodoro da Cunha Rivara anotadas e seguidas da Bibliografia do Padroado Português no Oriente</li><li>Arquivos e bibliotecas portuguesas</li><li>Geração, educação e arte</li><li>Diccionario bibliographico portuguez: estudos de Innocencio Francisco da Silva applicaveis a Portugal e ao Brasil</li><li>Relatório - Comissão Promotora do Mausoleu a Pedro Wenceslau de Brito Aranha</li></ul><p><strong>Amâncio Sampaio de Andrade 1873-1948</strong></p><ul><li>Notas históricas de interesse pecuário</li><li>Estatística em geral e estatística pecuária</li><li>Cooperativismo agrícola: conferência realizada na Câmara Municipal de Faro em 20 de Junho de 1933</li></ul><p><strong>Aníbal de Bettencourt Bicudo e Castro 1874-1948</strong></p><ul><li>Os Lagos das Sete Cidades</li><li>O munícipio de Ponta Delgada e as armas da cidade</li><li>O Clube Micaelense - poeiras do passado</li><li>Em louvor do IV centenário da cidade de Ponta Delgada - poeiras do passado</li><li>Noticia biographica do morgado João d’Arruda Botelho e Camara, e do que nas suas pedras se contem</li><li>Vitraes ilheos</li></ul><p><strong>António Maria Pereira Ribeiro 1860-1948</strong></p><p><strong>Armando da Cunha Narciso 1890-1948</strong></p><ul><li>(1934) - Elementos de terapêutica termal. Lisboa: – Imp. Libanio da Silva.</li><li>(1935) - O clima e as termas de Portugal na indústria do turismo. Lisboa: [s.n.], 1935.</li><li>(1937) - Estâncias climáticas e terminais de Portugal. In: O Mundo Português. - Vol. 4, nº 41-42-43 (1937), p. 217-227.</li><li>(1939) - Ensaio sobre a geografia humana dos Açores (comunicação ao Primeiro Congresso Açoriano). Coimbra: Tip. Bazarro.</li><li>(1946) - Possibilidades geográficas de turismo no arquipélago dos Açores. Boletim da Sociedade de Geografia de Lisboa, (64.ª série), 3 e 4.</li><li>(1946) - Termas de Portugal. In: Panorama. - n.º 21 (1944), p. 66-76.</li><li>(1946) - Lenda da Atlântida. In Açores. Descobrimento – História. Aspectos geográficos do arquipélago. Alma açoriana. Guia de Portugal Artístico, vol. XIII: 7-10.</li><li>(1947) - Clínica hidrológica e organização termal. In: 1.º Congresso Luso-Espanhol de Hidrologia : actas, alocuções, comunicações. Comissão Organizadora: Luiz de Menezes Corrêa Acciaiuoli… [et al.]. - Lisboa : Ministério da Economia, 1947. - p. 353-393. Separata: Lisboa: Instituto de Hidrologia, 1947.</li><li>(1948) - O mar dos Açores. In Açores. Descobrimento – História. Aspectos geográficos do arquipélago. Alma açoriana. Guia de Portugal Artístico, vol. XIII: 71-76.</li></ul><p><strong>Artur Tavares de Melo 1865-1948</strong></p><ul><li>Coplas da revista: cantiga nova</li><li>Hymno da Associação da Imprensa Portugueza</li><li>O Chiado</li><li>Cantiga nova da revista</li><li>O ultimo pregão - canção da revista</li><li>Good bye! - one step da revista</li><li>Agua de Sintra - marcha popular da revista</li><li>A menina do bochêcho - marcha popular da revista</li><li>Luz indirecta - foxtrot da revista</li><li>Flôr da estrada - marcha popular da revista</li><li>Hino da Associação da Imprensa Portuguesa</li><li>Pas de quatre para piano Op. 7</li><li>Lyce Suite de Valses para piano, op. 1</li><li>Alegria suite de valses para piano</li><li>Folia Polka para piano</li><li>Rachel Serie de Valsas para piano, op. 3</li></ul><p><strong>Bento de Jesus Caraça 1901-1948</strong></p><ul><li>Inéditos de economia matemática</li><li>Conceitos fundamentais da matemática</li><li>Conferências e outros escritos</li><li>A cultura integral do indivíduo</li><li>Rabindranath Tagore</li><li>Lições de álgebra e análise</li><li>Cálculo vectorial</li><li>Duas defesas</li><li>Lições de álgebra e análise</li><li>Sobre a didáctica das matemáticas</li><li>Galileo Galilei el la portugala linguo tradukis Manuel de Freitas</li><li>A vida e obra de Evaristo Galois</li><li>Galileo Galilei valor científico e valor moral da sua obra</li><li>Cultura e emancipação</li><li>Interpolação e integração numérica</li><li>Conferências e outros escritos</li></ul><p><strong>Bernardo Ferreira 1878-1948</strong></p><ul><li>Uma brincadeira - vaudeville original em 1 acto</li><li>Palhaços - opereta em 1 acto</li><li>Almas depenadas - revista fantazia em 1 prólogo, 2 actos e 9 quadros</li><li>Trova popular - canção-marcha da revista</li><li>A bonequinha do Porto - coplas da opereta</li><li>Coplas da revista em 2 actos</li><li>Gostar duma mulher</li></ul><p><strong>Bernardo Silva 1867-1948</strong></p><ul><li>Miguel Roque dos Reyes Lemos (apontamentos chronologicos)</li></ul><p><strong>Bourbon e Meneses 1890-1948</strong></p><ul><li>A ronda da noite - contos</li><li>Almas deste mundo - contos e novelas</li><li>Solilóquios espirituais</li><li>O génio e o coração de Antero</li><li>Páginas de combate critica e doutrina</li><li>Sua graça é Lisboa</li><li>Os portugueses perante a aliança inglesa</li><li>Figuras históricas de Portugal</li><li>A ronda da noite contos</li><li>Os crimes de 19 de Outubro revelações &amp; interrogações sensacionais</li><li>Os intelectuais e a causa propria</li><li>Grandesa e fatalidade do socialismo: conferência doutrinária e elogio histórico de Jean Jaurès</li><li>A significação do anti-judaismo contemporâneo</li><li>Fado, mulheres e toiros</li><li>O Ultimatum de 1890 - antecedentes do conflito anglo-português</li><li>Gaspar Gista &amp; outras histórias</li><li>O diário de João Chagas: a obra e o homem</li><li>Proença furioso &amp; lastimoso ou A magalomania de um messias sem juizo</li><li>Menino</li><li>Diamantes negros - poemas</li></ul><p><strong>Carlos Alberto Ferreira 1884-1948</strong></p><ul><li>A avaliação no quotidiano da sala de aula</li><li>Iluminuras, aguarelas, ornatos e desenhos à pena dos manuscritos da Biblioteca da Ajuda</li><li>Inventário dos manuscritos da Biblioteca da Ajuda referentes à América do Sul</li><li>Índice abreviado das genealogias manuscritas do Arquivo Nacional da Torre do Tombo</li><li>Subsídios para a história do Brasil na época de D. João IV</li><li>O regresso dos arquivos das secretarias dos Ministérios do Reino, Marinha e Ultramar, Estrangeirs e Guerra do Rio de Janeiro</li><li>A obra inédita de um grande médico brasileiro</li><li>A questão dos limites da Sé de S. Paulo e do Rio de Janeiro</li><li>O método de Castilho em Portugal e o desenvolvimento que tomou nas escolas do Brasil</li><li>A obra inédita de um grande médico brasileiro subsídios bio-bibliográficos</li><li>Cartas que a El-Rei D. Pedro V dirigiu de Inglaterra, Bélgica, Prússia, Áustria, Sardanha e França o General de artilharia Fortunato José Barreiros…</li><li>Indice abreviado das genealogias manuscritas da Biblioteca da Ajuda</li><li>Francisco Rodrigues Lôbo fontes inéditas para o estudo da sua vida e obra : subsídios para a história da literatura portuguesa</li><li>Ensaio histórico sobre a Dama das Camélias</li><li>Indice abreviado das genealogias manuscriptas da Bibliotheca da Ajuda</li><li>A questão dos limites da Sé de S. Paulo e do Rio de Janeiro</li><li>O condestable de Portugal Dom Nunalvres Pereira</li><li>O sebastianismo e a aclamação de D. João IV, segundo Fr. Manuel Homem</li><li>Manuscriptas da Biblioteca da Ajuda</li><li>Índice abreviado das genealogias manuscritas do Arquivo Nacional da Torre do Tombo</li><li>Poesias, cartas inéditas e outras fontes manuscritas para o estudo da sua vida e obra, autor da arte de galanteria, D. Francisco de Portugal</li><li>A livraria real portuguesa</li><li>Para uma instrumentação da avaliação formativa</li><li>A avaliação no quotidiano da sala de aula</li><li>Opiniões de professores avaliados do 1º ciclo do ensino básico sobre o atual modelo de avaliação e desempenho docente estudo exploratório de caso</li></ul><p><strong>Carolina da Assunção Lima 1862-1948</strong></p><ul><li>Annotações à instrucção primária feminina em Portugal</li></ul><p><strong>Castro e Sola 1875-1948</strong><br> <strong>Cottinelli Telmo 1897-1948</strong></p><ul><li>História do regime republicano em Portugal</li><li>Os novos edifícios públicos</li><li>ABCzinho histórias, bonecos, construções</li><li>História do chocolate S.I.C</li><li>A canção de Lisboa um musical de</li><li>Os arquitectos são poetas também</li></ul><p><strong>Edmundo Correia Lopes 1898-1948</strong></p><ul><li>A escravatura (subsídios para a sua história)</li><li>Brasil terra e gente</li><li>O padre Manuel da Nóbrega e a formação do Brasil</li><li>Introdução ao humanismo e gramática lógica</li><li>S. João Baptista de Ajudá</li><li>Obra nova de língua geral de Mina</li><li>Cancioneirinho de Fozcoa contribuição para a história e crítica da música do povo português</li><li>As escolas normais superiores dos liceus e os liceus da desvergonha</li><li>Allegro vivace primeiro número</li></ul><p><strong>Eduardo de Noronha 1859-1948</strong></p><ul><li>Planta do terreno onde se efectuaram as operações de guerra nos distritos de Inhambane e Lourenço Marques 1895</li><li>Portugal comercial e industrial revista ilustrada, tratando de artes, comercio, industria, agricultura, finanças, expanção comercial, etc</li><li>José do Telhado em África romance baseado sobre factos históricos</li><li>Memórias do presidente Kruger</li><li>As mulheres de Pernambuco</li><li>Berta van Dorth</li><li>Fontes Pereira de Mello e seus colaboradores</li><li>O agonizar d’uma dynastia o calvario d’uma mãe : romance historico</li><li>Quo vadis?</li><li>Heliogabalo</li><li>O Rei marinheiro subsidios para a historia politica, social, militar, litteraria, industrial e artistica do reinado de D. Luiz I</li><li>Estroinas e estroinices ruína e morte do Conde de Farrobo</li><li>Martirio de noiva</li><li>A marquesa de Chaves</li><li>A apostasía de um bispo novela inacreditável, mas verdadeira de um homem que foi fidalgo…</li><li>Reminiscências do tablado</li><li>O guia de Matto Grosso episodio da guerra do Paraguay</li><li>Á esquina do Chiado notas e observações de um servo que durante quarenta annos serviu na intimidade de politicos, banqueiros, titulares e mulheres de todas as qualidades</li><li>O querido das mulheres romance vehemente</li><li>Se ela soubera!..</li><li>Heroinas, mulheres</li><li>Ao tanger dos sinos contos e lendas</li><li>Sigamolo-o! Yanko, o pharoleiro de Aspinwal</li><li>Alma antiga</li><li>Elas na intimidade</li><li>A sociedade do delirio</li><li>O palacio das mil luzes</li><li>O remexido</li><li>Christo e Mahomet a conquista de Bizancio : romance tragico e historico</li><li>A conquista de Bizancio continuação de Christo e Mahomet</li><li>De automóvel</li><li>A tzarina sultão scenas intimas da vida imperial russa : romance historico</li><li>O Marquez de Niza dois annos de aventuras documentadas : romance historico, maritimo</li><li>Fontes Pereira de Mello e seus colaboradores</li><li>A Regeneração Fontes Pereira de Mello : subsidios para a historia da sua vida, meio, obra, factos, amores e aventuras</li><li>Com os Olhos na Patria! episodios dramaticos da lucta entre Portuguezes, Brazileiros e Hollandezes no Seculo XVII</li><li>O ultimo Marquez de Niza a sociedade aristocratica, politica, artistica, democratica e esturdia de hontem : romance de costumes</li><li>Reinado florescente soberano pacifico : alguns elementos para a reconstituição da epoca de D. Luiz I</li><li>O vice-almirante Moreira de Sá em terra e no mar</li><li>O districto de Lourenço Marques e a África do Sul estudo…</li><li>A questão do Oriente guerra nos Balkans</li><li>Pina Manique o intendente de antes quebrar: costumes, banditismo e policia</li><li>Da Madeira ao Alto Zambeze viagem dramática através de Angola e Moçambique</li><li>O explorador Serpa Pinto</li><li>Os exploradores Capelo e Ivens</li><li>Memorias de um gallego notas e observações de um creado que durante quarenta annos serviu na intimidade de politicos, banqueiros, titulares e mulheres de todas as edades e condiçõers</li><li>Caricias d’uma noiva</li><li>O vestuário história do traje desde os tempos mais remotos até à Idade Média</li><li>Recordações do theatro peças, auctores e intérpretes</li><li>Evolução do theatro o drama através dos séculos : vários estudos</li><li>Os marechaes de D. Maria II Saldanha, Terceira e Santa Maria : a história e a anedota</li><li>Tenente Valadim, o martir do Niassa</li><li>A defesa de Lourenço Marques</li><li>General Eduardo Galhardo</li><li>A Hespanha antiga e moderna</li><li>Berta van Dorth episódios dramáticos da luta entre portugueses, brasileiros e holandeses no século XVII</li><li>Martírio de noite novela verdadeira</li><li>As mulheres de Pernambuco atricidades da guerra sertaneja com os holandeses : continuação do romance Berta Van Dorth</li><li>Afonso de Albuquerque grande romance histórico</li><li>D. António, Prior do Crato</li><li>O Conde de Villamediana</li><li>O missionário S. Francisco Xavier</li><li>O lobo da Reboleira</li><li>Duarte Pacheco Pereira um homem de caracter</li><li>Inglaterra e suas colonias</li><li>Freire de Andrade o engenheiro de minas : o comandante da coluna Sul de Moçambique na Campanha de 1895 : o Governador Geral : o Ministro</li><li>Da clava aos gazes asfixiantes e bacilos epidémicos</li><li>Caldas Xavier o que nunca viu a cor ao medo</li><li>Alfama gente do mar : romance</li><li>Augusto de Castilho o oficial de marinha, o administrador colonial, o diplomata, o filantropo, o político</li><li>Baltazar Pereira do Lago o Marquêz de Pombal de Moçambique</li><li>Lourenço Marques na áfrica Austral</li><li>Eduardo Costa no gabinete e no campo o preparador da vitória : o guia da colonização : o tacto de administrador</li><li>Filhos de Portugal têmpera rija : romance</li><li>Os esquecidos o capitão Augusto César de Brito : herói de Manica</li><li>O Vice-Almirante António Manuel de Noronha, visconde de Santa Cruz o marinheiro e o estadista</li><li>O Conde de Farrobo memórias da sua vida e do seu tempo</li><li>Historia da Polónia fastigio e decadência de um povo</li><li>Soldados portugueses Gomes Freire e os seus camaradas em França - 1808-1811</li><li>A rebelião dos indigenas em Lourenço Marques</li><li>O pintor António Ramalho 1858-1916</li><li>Na Rússia aspectos da guerra e da revolução : narrativa histórica e anedotica</li><li>Historia das toiradas</li><li>O talisman</li><li>A dança no estrangeiro e em Portugal</li><li>Episodios dramaticos da guerra europeia</li><li>Vinte e cinco annos nos bastidores da politica Emygdio Navarro</li><li>O vulcão na Europa o Attila moderno</li><li>Em redor de Africa narrativa succinta de factos verdadeiros e de impressões colhidas em flagrante</li><li>O passado reminiscencias anecdoticas dos tempos idos alguns annos de fita animatographica da vida</li><li>Esboços e perfis extractos e compilações dos acontecimentos e livros de maior sensação os ultimos tempos</li><li>Os marechais de Dona Maria segunda Saldanha, Terceira e Santa Maria : a história e a anedota</li><li>Origens da Guarda Nacional Republicana</li><li>O passado reminiscências anecdoticas dos tempos idos</li><li>No Brasil uma epopea marítima : romance histórico da actualidade</li><li>Heroes e martyres a infantaria portuguesa : paginas gloriosas do nosso povo</li><li>O heroe de Chaimite Mouzinho de Albuquerque : narrativa historica e militar</li><li>A guerra russo-japoneza narrativa historica, militar, geographica, anecdotica, humuristica e de costumes, desde o rompimento das hostilidades até o cerco de Porto-Arthur…</li><li>O Transvaal e o estado livre de Orange</li><li>Da clava aos gazes asfixiantes e bacilos epidémicos</li><li>Á porta da Havanesa da Thomarada á Republica : narrativa dramática…</li><li>O agonizar d’uma dynastia o calvário d’uma mãe</li><li>Esboços e perfis extractos e compilaçöes dos acontecimentos e livros de maior sensação dos últimos tempos</li><li>Da clava aos gases asfixiantes e bacilos epidémicos</li><li>O príncipe da Índia</li><li>Á porta da Havaneza Da Thomarada á Republica : narrativa dramatica dos ultimos cincoenta annos…</li><li>A ambição d’um rei romance historico</li><li>O exterminio de um povo Romance de costumes transvaalianos</li><li>Dicionário Universal ilustrado linguístico e enciclopedico</li><li>Mousinho de Albuquerque o militar, o colonial, o administrador Aires de Ornelas e H. de Paiva Couceiro</li><li>Afonso de Albuquerque grande romance histórico</li><li>Do Minho ao Algarve viagem pinturesca e aventurosa através de Portugal</li></ul><p><strong>Eduardo Duarte Ferreira 1856-1948</strong></p><ul><li>A lição da sua vida</li></ul><p><strong>Eugénio Vieira 1877-1948</strong></p><ul><li>A musica</li><li>A bomba explosiva depoimentos de diversos revolucionários : 28 de Janeiro de 1908 a 5 de Outubro de 1910</li><li>Naná</li><li>Literatura trágica</li><li>O baile dos assassinos e outros poemas</li><li>Os sorrisos da pena</li><li>Contos vagabundos</li><li>O crime de Silvestre Bonnard</li><li>Sonetos de amor</li><li>Flôr da lama contos</li><li>Contos</li><li>Litteratura tragica</li><li>O canto do cysne</li><li>O crime de Silvestre Bounard</li><li>A caminho da sociedade nova</li><li>O incêndio</li><li>Casamento de amor</li><li>Para os militares</li><li>Contos</li><li>Os casamentos do Tio Olifus</li><li>Contos do dia e da noite e outras histórias</li><li>Fernanda</li></ul><p><strong>Fausto Landeiro 1896-1948</strong></p><ul><li>A higiene base essencial do turismo</li><li>A botica do Antunes novela de propaganda de higiene rural</li><li>Socorro!.. Acudam!.. regras para socorros de urgência : á Mocidade Portuguesa, lídima esperança dum Portugal maior, é dedicado este trabalho</li><li>A malária e a organização da luta anti-malárica em Portugal</li><li>A malária poderá ser considerada acidente de trabalho ou doença profissional?</li><li>Colonização e malária</li><li>Simulação e acidentes de trabalho</li><li>Modernas directrizes da luta anti-sezonática</li><li>O sezonismo em Portugal</li><li>A quina e os seus derivados</li><li>Um exemplo de sanidade em Portugal</li><li>Relatório do primeiro ano de luta antisezonática na estação de Benavente</li><li>Organização do serviço antisezonático em Portugal</li><li>Malária relatório do curso e estágio em Hamburgo, Yugoslávia e Itália</li></ul><p><strong>F. Cruz 1859-1948</strong></p><ul><li>O padre Sousa Borba da Congregação da Missão Lazarista</li></ul><p><strong>F. M. Oliveira Santos 1881-1948</strong></p><ul><li>Reply to the accusations addressed to the League of Nations by Mr. Edward A. Ross against the Portuguese in Angola</li></ul><p><strong>Francisco de Mascarenhas Gentil 1906-1948</strong></p><ul><li>Á volta da falência Vitor da Cunha Seixas uma escritura à meia-noite, com letras ressuscitadas, letras viciadas e hipoteca a um amigo : minuta de recurso</li><li>Elogio do insigne jurisconsulto Dr. Acácio Furtado</li><li>As conservas de peixe e o imposto sobre lucros extraordinários de guerra um caso anómalo : um imposto de 125</li><li>O legado deixado por Francisco João de Amorim à Santa Casa da Misericórdia Hospital e Asilo da Póvoa de Varzim</li><li>Justiça para a misericórdia!</li><li>Dicionário do Supremo Tribunal de Justiça acordãos de 1867 a 1933</li><li>Câmaras municipais todos os acordãos do Supremo Tribunal de Justiça de 1867 a 1934</li></ul><p><strong>Francisco Figueira Ferraz 1860-1948</strong></p><ul><li>Ilha da Madeira</li></ul><p><strong>Gaspar Leite 1873-1948</strong></p><ul><li>A folha de Villa Verde</li><li>Tadeu Furtado e D. Francisca Furtado, miniaturistas portuenses</li><li>A venerável Irmandade de Nossa Senhora da Lapa erecta na cidade do Porto</li></ul><p><strong>Gualdino A. de Brito Vasques 1881-1948</strong></p><ul><li>Bases para regularizar e proteger o abastecimento de carne bovina na Metrópole por importação das colónias primeira conferência económica do império colonial português</li><li>Lições de patologia das doenças contagiosas dos animais domésticos</li><li>As causas da carestia das carnes em Portugal conferência</li><li>O abastecimento de carnes à cidade de Lisboa conferência realizada em 13 de Fevereiro 1935, no salão nobre da Câmara Municipal de Lisboa</li><li>As doenças dos animais de algumas das províncias do Império Ultramarino relações cientificas com os Institutos visinhos</li></ul><p><strong>Gualdino Gomes 1857-1948</strong></p><ul><li>A toirada revista em 3 actos e 12 quadros</li><li>Balas…de papel</li><li>Os bem-visíveis de Lisboa</li></ul><p><strong>Isidoro de São Pedro 1875-1948</strong></p><ul><li>São Gabriel de Nossa Senhora das Dores breve notícia histórica</li></ul><p><strong>J. da Mata Oliveira 1874-1948</strong></p><ul><li>A batalha do Cabo Matapan 1717</li><li>Um dos factores da vitória nacionalista</li><li>Alguns manuscritos sobre a batalha da cabo Matapan</li><li>O poder marítimo na guerra da peninsula memória…</li><li>O bombardeamento e as defesas acessorias da fortificação das bases marítimas memoria para o concurso da 11ª cadeira da Escola Naval</li></ul><p><strong>João Abel de Freitas 1893-1948</strong></p><ul><li>Salazar na crise da banca madeirense uma teia de muitos nós</li><li>Madeira construir o futuro hoje</li><li>O euro, o dólar e a competitividade das empresas portuguesas</li><li>Relação entre o peso do recem nascido e o peso da placenta na gravidês normal e no caso de sifilis</li><li>A Madeira nos tempos de Salazar a economia 1926-1974</li><li>A revolta do leite Madeira 1936</li><li>Relação entre o peso do recemnascido e o peso da placenta na gravidês normal e no caso de sifilis</li><li>A Madeira na Segunda Guerra Mundial economia, política e sociedade</li></ul><p><strong>João Aires de Azevedo 1877-1948</strong></p><ul><li>Helena</li><li>Sem nome romance</li><li>Miréia</li><li>Calendal poema</li><li>Estudos feministas</li><li>Páginas românticas</li><li>Origens de Villa Real protohistoria portuguesa</li><li>Ha servidão? extracto d’umas reflexões</li><li>Da sucessão legítima artigos 1968 1 2008 do código civil</li><li>Nerto poema provençal</li></ul><p><strong>João Ribeiro Cristino da Silva 1858-1948</strong></p><ul><li>Estética citadina anotações sobre aspectos artísticos e pitorêscos de Lisboa</li><li>Arte medieval</li><li>A Rua da Judiaria, no velho bairro dªAlfama</li><li>Secção industrial do Instituto Lauro Sodré em 1900</li><li>Elementos de Historia da Arte</li><li>Visitas citadinas promovidas pela Academia de Estudos Livres e dirigidas por Ribeiro Christino</li><li>Mosteiro dos Jerónymos - Lisboa</li><li>O Valle das Furnas ilha de S. Miguel</li><li>Pintura portuguesa moderna escôrço acerca do seu incremento no decénio de 1907 a 1917</li><li>Lisboa Avenida da Liberdade</li><li>Premio Sociedade Promotora das Bellas Artes em Portugal 7.º anno : album de gravuras</li><li>Lembrança de Monsão</li></ul><p><strong>João Saraiva 1866-1948</strong></p><ul><li>Model-based spreadsheet engineering</li><li>Bataria de Artilharia 146 Angola 1961-1963</li><li>Serenatas primeiros versos</li><li>O Grémio Literário figuras e episódios de outros tempos</li><li>Folha litteraria jornal academico</li><li>3 canções para piano e canto</li><li>Sinfaníadas</li><li>Sol-pôsto novas líricas e sátiras</li><li>Mascaras triptico em verso</li><li>O clone negro</li><li>O voo das palavras poemas e contos</li><li>Lenda de Santa Barbara</li><li>Nossa Senhora Eva</li><li>O mar</li><li>Primavera phantasia guerreira</li><li>As ruas do Lavradio suas gentes e memórias</li><li>Líricas e sátiras ( poesias escolhidas e outras inéditas)</li><li>Duas Melodias canto (meio-soprano) com acompanhamento de piano</li><li>Combatentes da 1ª Grande Guerra lavradienses na Guerra de 1914-1918</li><li>Sarças da minha azenha</li><li>Cancioneiro</li></ul><p><strong>José António Simões Raposo 1875-1948</strong></p><ul><li>O ex-director da Real Casa Pia de Lisboa Francisco António da Silva Neves e o actual director</li><li>O terceiro livro das escolas leitura corrente elementar</li><li>O livro da escola leitura corrente elementar</li><li>Resumo da nova grammatica portugueza para uso das aulas de instrucção elementar e complementar</li><li>O primeiro livro da escola cartilha de leitura preliminar e elementar…</li><li>Concidadão pediram-me para ser candidato a deputado…</li><li>O primeiro livro da escola leitura corrente e elementar… : primeiro syllabario</li><li>Sciencia para todos trecho d’um livro de leitura para as escolas primarias elementares e complementares</li><li>Relatorio das aulas da Real Casa Pia de Lisboa</li></ul><p><strong>José de Andrade 1920-1948</strong></p><ul><li>Rapaziada brava</li><li>Amigo da verdade</li><li>Obras reunidas</li><li>Mar nosso</li></ul><p><strong>José Delgado Pires 1945-1948</strong></p><p><strong>José de Macedo 1876-1948</strong></p><ul><li>A ria de Aveiro relatório oficial do Regulamento da Ria de 28 de Dezembro de 1912</li><li>A socialisação do ensino</li><li>O cooperativismo</li><li>O popular</li><li>Autonomia de Angola</li><li>O povo</li><li>Antidoto da lingua portugueza. Offerecido ao muito Alto, e muito Poderoso Rey, Dom Joaõ o Quinto nosso Senhor</li><li>Meios de desenvolver a riqueza publica no Portugal continental, Açores e Madeira</li><li>O poderio da Inglaterra</li></ul><p><strong>José Duarte Elias 1871-1948</strong></p><ul><li>Na praia da Rocha e uma breve apresentação</li></ul><p><strong>José Júlio Rodrigues 1874-1948</strong></p><ul><li>O Brasil de relance</li><li>A evolução, a eficiência e a grandeza do Liceu Literário Português</li><li>Silhuetas e visões</li><li>Na India cenários : lendas : evocações</li><li>A pedra do demónio romance</li><li>A pátria brasileira rápido esbôço da sua evolução política social e económica</li><li>A música de Wagner tendências da arte moderna e do theatro Wagneriano , Lahengrin, Tannhaüser, Walkyria</li><li>Psychologia do mêdo sua expressão na arte e na poesia</li><li>O Paço Episcopal de Lamego</li><li>Curso elementar de sciencias physicas e naturaes para uso dos lyceus Mineralogia</li><li>Tratado elementar do Fisica para o 4º e 5º anos dos liceus portuguezes e dos gimnasios brasileiros</li><li>Esboço de uma philosophia de arte</li><li>Comentários do Prof. Dr. José Julio Rodrigues</li></ul><p><strong>José Pinto de Macedo 1874-1948</strong></p><ul><li>O conflito internacional sob o ponto de vista português estudo politico e económico</li><li>As nossas riquezas coloniais</li></ul><p><strong>Leal da Câmara 1876-1948</strong></p><ul><li>A velhice do padre eterno</li><li>Dias de festa</li><li>A marselheza supplemento de caricaturas</li><li>Para as creanças</li><li>A corja semanario de caricaturas</li><li>A feira das Mercês e o muro do derrête</li><li>Dias de festa</li><li>Portugal o riso e a raiva</li><li>Páginas do exílio cartas e crónicas de Paris</li><li>Miren ustedes Portugal visto de Espanha</li><li>Casa de meu pai</li><li>Os dez anõezinhos da tia Verde-Água</li><li>O príncipe Luís e outras histórias</li><li>Esperteza dum sacristão contos tradicionais portugueses</li><li>Alma rude</li><li>La princesa muda</li><li>Quatro contos tradicionais portugueses fichas de trabalho</li><li>Contos maravilhosos / 2ª série</li><li>O Dr. Jayme Cortesão salva a Biblioteca Nacional!</li></ul><p><strong>Luís Barreto da Cruz 1872-1948</strong></p><ul><li>Um lar peça em 4 actos</li><li>O crime da avenida 33 peça em 4 actos</li></ul><p><strong>Luís de Sequeira Oliva Júnior 1877-1948</strong></p><ul><li>A electricidade em acção</li><li>A anatomia do automóvel</li><li>A electricidade no automóvel</li><li>O montador electricista</li><li>A telefonia e a telegrafia sem fios para o amador tratado de iniciação à T.S.F</li><li>Recordações intimas collecção de rimas</li><li>Motores e geradores electricos</li><li>Construção de aparelhos eléctricos pelo amador</li><li>O chauffeur, hábil</li><li>A Chave da electricidade</li><li>Chauffeur manual prático</li></ul><p><strong>M. Alves Correia 1881-1948</strong></p><p><strong>Manuel Saraiva Vieira 1898-1948</strong></p><ul><li>Regime cerealífero de Angola subsídios para o seu estudo</li><li>Bases de organização dos serviços agronómicos coloniais</li><li>Subsídios para o estudo económico dos mercados de frutas e produtos hortícolas de Londres e Hamburgo</li><li>Considerações sôbre a fertilidade das nossas terras</li></ul><p><strong>Maria Clara Correia Alves 1869-1948</strong></p><ul><li>Alma feminina boletim oficial do Conselho Nacional das Mulheres Portuguesas</li><li>Boletim oficial do Conselho Nacional das Mulheres Portuguesas</li></ul><p><strong>Maria Olga de Moraes Sarmento da Silveira 1881-1948</strong></p><p><strong>Mário da Silveira Guerra Freire Temudo 1885-1948</strong></p><ul><li>Coimbra e a guerra aéro-química</li><li>A capacidade industrial do Estado</li><li>Cartilha Z. (gases de combate)</li></ul><p><strong>M. P. Guimarães 1868-1948</strong></p><ul><li>The blue skies of Portugal</li><li>A Rita portuguesa</li></ul><p><strong>Nunes Claro 1878-1948</strong></p><ul><li>8 sonetos</li><li>Oração da fome a Guerra Junqueiro</li><li>A cinza das horas</li><li>Porque morrem as creanças as crèches industriaes</li></ul><p><strong>Olga de Morais Sarmento 1881-1948</strong></p><ul><li>Arte, litteratura &amp; viagens</li><li>As minhas memórias tempo passado, tempo ausente…</li><li>La patrie brésilienne</li><li>A Marqueza de Alorna (sua influencia na sociedade portugueza)</li><li>Theophilo Braga notas e commentarios</li><li>Sa Majesté la Reine Amélie de Portugal, Princesse de France</li></ul><p><strong>Pedro Nuncio Bravo 1877-1948</strong></p><ul><li>O vinho</li><li>Viticultura moderna</li><li>As hortas sua cultura racional</li><li>Carvões envelhecimento filtração engarrafamento</li><li>Lacticínios leites, manteigas e queijos</li><li>Leites, manteigas, farinhas, azeites e máquinas tecnológicas</li><li>A vinha</li><li>Verbo vermelho</li><li>Curso complementar de aprendizagem agrícola tecnologia de produtos de exploração agrícola</li><li>Vinificação moderna Illustrada com 120 gravuras</li><li>Os tratamentos da videira</li><li>Viticultura e fabrico de vinhos nos Açôres indicações aos viticultores das ilhas especialmente aos do Faial e Pico</li><li>As hortas sua cultura racional</li><li>As abelhas</li></ul><p><strong>Pinto de Abreu 1866-1948</strong></p><ul><li>Guia ortográfico regras e notas auxiliares</li><li>Caderno de exercícios sintácticos livro do aluno</li><li>O paraíso na terra</li><li>Análise sintáctica</li><li>Língua portuguesa notas auxiliares da sua ortografia</li><li>Sinopse gramatical noções elementares de fonética e morfologia : 3ª classe</li><li>Colégio Vasco da Gama, Arroios, Lisboa Norte fundado em 1915</li></ul><p><strong>Rodolfo Xavier da Silva 1877-1948</strong></p><ul><li>As impressões digitais na China e em Macau</li><li>Das 3 às 5 - comédia</li><li>A organização médico legal nas colónias em Moçambique</li><li>A penitenciária de São Paulo</li><li>Crime e prisões</li><li>A impressão dos dedos</li><li>A dactiloscopia em Moçambique - polícia scientífica</li><li>A dactiloscopia em Portugal</li><li>Técnica dactoloscópica no cadáver</li><li>Os reclusos de 1914 estudo estatistico e antropologico</li></ul><p><strong>Rodrigo Rodrigues dos Santos 1901-1948</strong></p><ul><li>Obra poética</li><li>Labaredas de sonho</li><li>Clarão vermelho - poemas sociais</li><li>O milagre de Nossa Senhora de Fátima - opúsculo</li></ul><p><strong>Rodrigo Soares 1861-1948</strong></p><ul><li>Retratos de Oeiras</li><li>Por um novo humanismo - ensaios</li></ul><p><strong>Santos Silva 1871-1948</strong></p><ul><li>O livro do desassossego posto em sossego poemas com estórias e estórias com poema</li><li>A América do Norte</li><li>Sedução e utopia</li><li>Pedaços de vidas - romance</li><li>A pomba do mosteiro</li><li>A fada loira - contos</li><li>Os contos da mamã</li><li>A viúva alegre - romance</li><li>Os bonecos de Joaninha</li><li>A força do hábito</li><li>Mauricio e Beatriz</li><li>A fada loira</li><li>As ideas de Mimi</li><li>Para rir e pasmar</li><li>Bernardino Machado (1851-1944)</li><li>Manuel de Arriaga (1840-1917)</li><li>Afonso Costa (1871-1937)</li><li>Ella o el diablo novela representable en un prologo y tres actos</li><li>Mecânica da união de estruturas: têxteis, tecidos de lã e misturas</li><li>Histórias famosas - contos</li><li>A Severa romance original</li><li>Figuras gradas da minha terra impressões de arte</li><li>Da minha terra figuras gravadas : impressões de arte</li><li>Na fronteira, como elles por lá conspiram</li></ul><p><strong>Tomás de Barros 1892-1948</strong></p><ul><li>16 pontos para admissão aos liceus e escolas técnicas de harmonia com os novos programas</li><li>Atlas de geografia com instruções corográficas, astronómicas e cosmográficas : ensino primário e admissão aos liceus</li><li>Atlas de Geografia ensino primário e admissão aos liceus</li><li>Atlas de geografia ensino primário elementar</li><li>Atlas mudo de geografia</li><li>Atlas mudo de geografia admissão aos liceus</li><li>Caderno de redacção 2ª classe</li><li>Caderno de redacção e gramática 3ª classe</li><li>Caderno de redacção e gramática 4ª classe</li><li>Caderno de redacção e gramática para a 4ª classe e admissão ao liceu</li><li>Ciências geográfico-naturais 3ª classe</li><li>Ciências geográfico-naturais para a 4ª classe</li><li>Ciências naturais para o ensino primário</li><li>Ciências naturais Para o Ensino Primário, segundo os actuais programas, contendo e un apêndice com noções gerais de física</li><li>Ciências naturais para o ensino primário segundo os actuais programas contendo quadros sinópticos, recapitulação em questionário e um apêndice com noções gerais de Física</li><li>Dezasseis pontos para admissão aos liceus e escolas técnicas</li><li>Exame de admissão aos liceus</li><li>Exames de admissão aos liceus e às escolas técnicas: colecção de 12 pontos - modelos de harmonia com as disposições oficiais : nº 1-12</li><li>Exames de admissão aos liceus pontos nºs 1 a 20</li><li>Exercicios de redacção para a 2ª classe: ensino primário elementar</li><li>Exercícios de redacção para a 3ª classe: ensino primário elementar</li><li>Exercicios de redacção para a 4a classe</li><li>Exercícios de redacção para a 4ª classe e exames de admissão ao liceu - ensino primário elementar</li><li>Exercícios de redacção para a 4ª classe e exames de admissão aos liceus</li><li>Exercícios e problemas de aritmética 1ª e 2ª classe</li><li>Exercícios e problemas de aritmética 2ª classe</li><li>Exercícios e problemas de aritmética e de geometria para a 3ª classe</li><li>Exercicios e problemas de aritmética e de geometria para a 4ª classe e exames de admissão ao liceu</li><li>Exercícios e problemas de aritmética e geometria 3ª e 4ª classes</li><li>Exercícios e problemas de aritmética e geometria 4ª classe</li><li>Exercícios e problemas de aritmética e geometria para a 3ª classe</li><li>Exercícios e problemas de aritmética e geometria para a 4ª classe e admissão aos liceus - ensino primário elementar</li><li>Exercícios e problemas de aritmética e geometria para a 4ª classe e admissão aos liceus : livro do aluno</li><li>Exercicios e Problemas de Aritmética, sistema-metrico e geometria para a 3a. classe: Ensino Primário Elementar</li><li>Exercícios e problemas de aritmética, sistema métrico e geometria para a 4a classe e exames de admissão aos Liceus lições de aritmética</li><li>Gramática portuguesa</li><li>Gramática portuguesa aprendida pela língua para o ensino primário elementar</li><li>História de Portugal para a 4ª classe do ensino primário e admissão aos liceus</li><li>Lições de aritmética 1ª e 2ª classe exercícios e problemas</li><li>Lições de aritmética: caderno de exercícios e problemas para a 1ª e 2ª classes : ensino primário elementar</li><li>Lições de aritmética: caderno de exercícios e problemas para a 3ª classe</li><li>Lições de aritmética: cadernos de exercícios e problemas para a 1ª e 2ª classes : ensino primário elementar</li><li>Lições de aritmética: exercícios e problemas de aritmética, sistema métrico e geometria para a 3ª classe : ensino primário elementar</li><li>Lições de aritmética: exercícios e problemas de aritmética, sistema métrico e geometria para a 4ª classe e exames de admissão aos liceus : ensino primário elementar</li><li>Lições de aritmética para a 3ª classe ensino primário elementar</li><li>Lições de aritmética para a 4ª classe</li><li>Lições de aritmética para a 4ª classe e exames de admissão aos liceus ensino primário elementar</li><li>Lições de aritmética para a 4ª classe ensino primário elementar</li><li>Pontos - exames de admissão aos liceus</li><li>Problemas de aritmética e geometria para a 4ª classe e admissão aos liceus</li><li>Rudimentos de gramática portuguesa</li><li>Rudimentos de gramática portuguesa com exercícios graduados para todas as classes do ensino primário e admissão aos liceus</li><li>Rudimentos de gramática portuguesa ensino primário elementar</li><li>Sumário de história de Portugal com narrativa dos factos principais, iconografia dos chefes de estado, recapitulação em questionário, para a 4ª classe do ensino primário e admissão aos liceus</li></ul><p><strong>Vianna da Motta 1868-1948</strong><br> Uma lista bem curada de obras deste autor encontra-se na <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Vianna_da_Motta#Legado" target="_blank" rel="noopener">página da Wikipédia</a>.</p></div>
